接任「一哥」鄧炳強：反對獨立調查 倡「總區應變大隊」常規化 提升長遠抗暴能力

新任警務處長鄧炳強（左）昨在特首林鄭月娥（右）監誓下宣誓就職。林鄭稱讚鄧多年表現卓越，具領導才能，深信他定能帶領警隊迎接未來挑戰。（政府新聞處）

【明報專訊】政府昨宣布，國務院根據特首林鄭月娥提名和建議，任命54歲的副警務處長鄧炳強出任警務處長，接替退休的盧偉聰。被視為「鷹派」的鄧炳強，昨表示過去5個月有不法之徒衝擊法治，令他哀傷，呼籲示威者停止使用暴力。他接受《南華早報》訪問時表明，警隊反對成立獨立調查委員會，認為由法官領導的委員會無助「止暴制亂」，應交監警會調查警涉違規個案。他接受《東周刊》訪問則稱，警方正研究將結合防暴警及刑偵隊伍的「總區應變大隊」常規化，提升長遠抗暴能力。

新任警務處長鄧炳強昨早會見傳媒表示，接任處長是畢生榮幸，理應感到興奮，但過去5個月來，有不法之徒罔顧及衝擊法治，到處縱火、堵路、襲擊市民及警員，對此感哀傷。他稱未來會保護同袍，支持警隊執法，呼籲示威者停止暴力，令香港治安回復平靜。

會保護同袍 支持警隊執法

他續稱，明白社會上部分人對警隊執法有意見，但警方有職責維持治安，又稱現時社會出現大規模違法事件，有部分市民縱容違法行為，但仍有很多人支持警隊執法，社會上有很多假消息及對警隊的不實指控，警方已不斷透過記者會等澄清，並加強與各界溝通，減低誤會。

稱法官領導委員會調查 令警員認為受針對失望

《南華早報》昨刊登鄧炳強的專訪。鄧在訪問中表明，警隊反對成立獨立調查委員會，認為由法官領導的委員會，無助減輕騷亂和暴力，更會令警員認為受針對而失望，應由行之有效的監警會調查涉及警員的違規個案，相信監警會可證明警隊是無辜。

警隊證表現「亞洲最優秀」非事事用放大鏡審視

對於會否為警員不當行為道歉，他稱過去5個月，警隊以表現證明仍是「亞洲最優秀警隊」，稱必須從整體而非用放大鏡來審視每件事情，並稱警隊的決策「不可能」事事完美，認為向外界道歉只會破壞警員的努力。

鄧炳強亦接受《東周刊》訪問，稱因應過去5個月的暴力示威，警隊組成6支結合防暴警及刑偵隊伍的「總區應變大隊」，涉及數千名成員，並由一名總警司級警官指揮，專責最前線的抗暴行動。他認為「總區應變大隊」較過往由警司級當指揮官的機動部隊更具效率，正研究常規化，以提升長遠抗暴能力。

林鄭月娥在政府新聞稿形容鄧炳強「表現卓越，具領導才能」，深信他能帶領警隊迎接未來挑戰。她並感謝盧偉聰的貢獻，稱盧處理近月社會衝突時，「堅守崗位，決心守護香港及維護法治」。盧偉聰昨日開始退休前休假；至於副警務處長（行動）一職，則由高級助理處長蕭澤頤升任。

明報記者

恐怖分子曱甴王

攬炒進行中

有6年比佢玩？

挑 咪又係林志偉其中一隻狗

全力新疆化，根本被共扶佢就係做呢樣嘢，中共一早就想整死香港人，反修例只係提早左

仆佢個臭街

開哂口軍事化
去買隻航母反黎囉，禁巴閉

以後叫佢鄧小強

軍政府成立
林鄭被消失

總區應變大隊。。。。。。想統整成隊防暴狗，方便調動人員同裝備。再加埋佢黑底，一定一大班黑社會俾人佢用。。。要快啲研究對策，做好準備

建議政府？哈哈。槍桿子出政權係大忌，祝佢以後平安，長命百歲

其實林志偉係鄧炳強派系

鄧係大總統，林係副總統

直頭同黑社會，解放軍一體化啦，返大灣區啦

冇錯，我哋應該支持
世界上無一個國際城市可以長時間由軍隊控制管治權
就算大陸都唔係咁樣，佢哋係黨指揮軍隊
泰國軍政府可能係例外，因為大家習慣咗，同埋曼谷最多只係算廢鬼佬國際城市

大軍閥

準備俾美帝制裁啦

巴打岩

總區應變(城管)大隊
隨時係黑社會着龜衫冇 NO. Full gear

震壓

香港警察=恐怖組織
專殺香港人

中共第二個condom者
講到自己控制到狗隊咁

小桃園鄉黑之首

要對抗警甴
睇嚟唔組織武裝游擊隊唔得
仲要更多地下軍事行動

直接建立黨衛軍同蓋世太保重好啦

落台！

香港欖炒 vs 狗隊一獲熟

雜種 你慢慢諗啦

會唔會太明顯

接遼寧號火棒

係就正

中大畢業

元朗鄉黑警甴頭目鄧炳強又召多啲黑底人用

「毅系」鄧大帥

鐵棺材請積極擴建浩園

有個黑社會發誓

稱法官領導委員會調查 令警員認為受針對失望

即係認左監警會唔係針對警員啦

依家同日佔時期有得fight

睇唔明，明明監警會先係針對正義既警務人員
獨立調查委會員先查埋暴徒

相信行之有效的監警會可以證明警方清白

請埋班黑社會著防暴衫啦

反對調查=身有屎

針對住嚟包庇

傻鳩強當自己真係手握大權，係強國歷史入面，想自己加強權力既人都冇好後果

對於會否為警員不當行為道歉，他稱過去5個月，警隊以表現證明仍是「亞洲最優秀警隊」，稱必須從整體而非用放大鏡來審視每件事情，並稱警隊的決策「不可能」事事完美，認為向外界道歉只會破壞警員的努力。

死攬

這個賤種一定有報應！

懵炳強無改錯名，你地以為自己真係執法者? 唔該有返自知之明，你地只係一班讀唔成書嘅社會最低下賤種，毅進垃圾，成唔成立唔係你地班垃圾話事，皮就收硬你地，黑警毅進狗

新疆部隊2.0

他接受《東周刊》訪問則稱，警方正研究將結合防暴警及刑偵隊伍的「總區應變大隊」常規化，提升長遠抗暴能力。

屌你老母

入中国貨

警曱心靈崩潰了！ 唔可以再叫示威者做曱甴
因為佢地一哥 係一隻鄧小強！

推

鄉黑警一體化大隊

鄧一定更硬強更殘酷

57歲退的

拉登
狗隊阿公
曱甴坐館

國際刑警

Who cares

共匪惡狗

俾我係林鄭我都唔敢設立獨立調查 鄧大帥手握全港最大兵權 香港皇軍 + 黑之兵團
一陣班軍人唔高興陀槍大遊行 想像一下都覺得驚驚

最後簽唔簽刀未落實

而家已經係

防暴處理交通意外

佢屋企人會唔會被制裁？

恐怖分子

夏天30幾度著防暴衫行咇，啲狗汗味一定好濃

18-11-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

黨指揮佢

長遠應該坐館終身制, 父傳子, 子傳孫啊屌你

係咪一去到警司級
就已經無人爭
扶搖直上?
好似一兩年就升一級咁
係真係咁好做 定靠咩上位

利申 唔識

俾把配劍俾鄧大元帥啦
中華人民共和國香港特別軍事管制區正式成立

有冇做過愛？

係咪有閃咭？

又唔道歉？

菲律賓總統來

香港出左尼D人

呢個一哥睇嘢真係長遠好多...

心明最後必定被清算, 所以口講提升長遠抗暴能力, 亦即係到時佢哋反抗時有足夠能力對付解放軍.

呢條友真心痴撚線

呢啲就係克警應變大隊

講到好明係佢玩哂，中共最忌
何況佢又唔係北佬紅二代，下場會唔會好慘

韓琛太屎, 推到劉健明只係做警司
你睇下而家人地元朗幫坐到處長

所以解放軍出黎執垃圾係俾黑警睇
Wfc香港人

777個樣頹到

想統領大軍

一個無領導才能嘅人 讚有領導才能 笑死人

新疆部隊

暴大師兄

重有面提亞洲最優秀警隊????
笑撚死人

你地自己眾籌成立出糧囉
咪用納稅人錢打納稅人

以後香港高官及紀律部隊，都會反對調查貪污嘅 ICAC，豁免刑事起訴權，得未?!

錯，林鄭係鄧炳強一隻狗先啱 !

解散呢個字頭

蠱惑佬

社工系

邊有錯
林鄭係林志偉隻狗隻狗

志偉哥係紅棍

有錢真係難講 遼寧號都係透過香港買

又係元朗出身，垃圾鄉黑狗

曼谷軍政府都冇咁癲，日日擺d防暴去核心地區射tg真係痴撚線

一早係晒中國長城入面

好撚安全

希望佢啲仔女唔會又揸外國護照

有人仲可以笑 鄧炳強根本唔係流
係武力不對等下 對家ALL IN 玩
我地根本係要死傷慘重

人地一心一意留係大灣區 搞得掂呢單野
分分鐘做埋政協 怕撚你人權法咩